【誠意推介】一套同時令人覺得沉重 又有正能量嘅紀錄片 — 日航123空難

最近見到有post講日航空難

之後睇返啲紀錄片 發現呢段做得好好
睇完真係好心噏 但值得一睇
因為佢地走出傷痛嘅過程真係好感動

首先請原諒係殘體字幕 但我只係搵到呢條
其次係如果大家想自己慢慢發掘條片嘅內容 請無視我下面嗰堆介紹

———————————————————

段片係用「事故紀錄片+情境重演+三十年後訪問」嘅形式，講返四個遇難者家庭喺出事後33年嘅生活。
講佢地當年點樣跌入悲痛，再點樣走出傷痛，同埋親人死前嘅點滴，點樣喺死後仍然影響住佢地。

四個家庭分別係：
兩兄弟失去咗爸爸嘅谷口家

三姊弟冇咗爸爸嘅村上家

媽媽失去咗九歲仔仔嘅美谷島家

兩老失去咗三個女嘅田淵家

———————————————————

紀錄片用唔少篇幅描寫佢地當年點樣崩潰，但我覺得更重要嘅係佢地點樣走出傷痛，呢個先係段片嘅重點。

兩兄弟冇咗爸爸嘅谷口家，媽媽本來想自殺，但係被老公遺書嘅「孩子們就拜託你」救返。
仲因為老公生前同佢講過話佢好適合做生意，決定走出傷痛，出返嚟做野。

谷口而家會拎住本記載住佢地一家四口嘅自撰故事書，去唔同嘅小學分享，希望教小朋友珍惜同感恩。

而三姊弟冇咗爸爸嘅村上家，佢地屋企本身唔算有錢，買野要諗過度過，但爸爸知大女美樹鍾意睇書，每次買書都由個女買。
爸爸死咗之後，佢再收唔到爸爸買嘅書，反而係留低嘅書同埋爸爸封遺書，提醒佢活得精彩。
最後村上美樹真係成為咗一個語文老師。

冇咗九歲仔仔嘅美谷島媽媽，成立咗「8.12聯絡會」，希望幫其他同樣受悲傷困擾嘅遇難者家屬。
聯絡會到而家都仲有好多紀念活動，美谷島喺紀錄片入面亦都講返30年前決定搞聯絡會嘅心路歷程，好值得聽。

而家美谷島邦子已經走出傷痛，去唔同嘅小學分享仔仔細個嘅故事。
其實無論係搞聯絡會又好，去小學分享都好，雖然表面上係幫緊人，但我覺得更加係美谷島令自己釋懷嘅方法嚟。
好多人選擇唔提唔面對，一直放喺心，但有勇氣去積極面對，反而可能更幫到自己。

最遲走出傷痛嘅，係冇咗三個女嘅田淵媽。
本來滴酒不沾嘅佢，因為受唔住打擊，酗酒足足25年，仲出現精神問題。
後來有次飲到入廠，佢夢到大女報夢叫佢振作，終於慢慢走出傷痛。三年前紀念活動，已經84歲嘅佢都有出席。

———————————————————

三年前係空難33週年，佢地再一次去墜機嗰座山拜屋企人。對佢地嚟講，嗰份掛念無論幾多個33年都唔會減退。

冇咗三個女嘅田淵爸，之前因為要睇住已經徹底崩潰嘅老婆，一直死撐咗卅年，仲要俾老婆鬧佢點解好似唔傷心咁，但其實一直好掛住三個女。
去到佢地個墓碑前面，就算已經九十歲，就算已經過咗卅年，都即刻忍唔住喊。

另一part好感動嘅，係美谷島媽媽話，仔仔喺佢心目中永遠都係九歲嗰個樣。
節目主持已經51歲，真係阿叔咁，但其實同遇難個小朋友只係爭九年，佢都話如果小朋友未死，佢地而家可以一齊飲酒。
但媽媽每次拜仔仔嗰陣，放低嘅都係Doraemon。

———————————————————

Btw 班演員真係演得好好，又要演出事之前好無憂嘅生活，又要演出事之後嘅崩潰同聲嘶力竭，仲要係生離死別呢啲沉重課題，而且好多都只係小朋友嚟，但真係演得好好，好容易令人入到戲。

睇完固之然好sad，但見到佢地真係好堅強好積極，同時都會為佢地感到開心。
家人嘅死，當然令佢地失去咗好多，但係都因為家人嘅死 ，令佢地成為一個更好嘅人。

好似當年13歲個妹妹村上咁，一直都記得爸爸死前成日買書俾佢，最後成為咗一個語文老師；
仲有兩個分別冇咗仔仔同老公嘅女士 — 美谷島同谷口咁，佢地都不約而同，周圍去唔同嘅小學分享，教小朋友要愛惜生命、珍惜身邊嘅人。

———————————————————

新年流流，咁多生死嘅topic好似好唔match，但希望大家喺呢個節日，睇完都會有特別嘅感受。
好老土嘅「珍惜眼前人」又好、喺佢地身上參考點樣走出悲傷都好，我相信大家會有得著。

好多謝睇到尾嘅你，希望你鍾意我嘅分享。

Pish

我過完年睇

d單真係最sad

其他空難都一嘢爆死左

日本加油

遲d 睇番

走左三個女個個最慘其他都有仔女扶持住

多謝你 好多謝你幫我推上嚟

最慘係爸爸
冇咗三個女 個媽媽仲要變咗酒鬼
佢自己年紀又唔細 而家都over咗90歲

Btw我覺得片入面飾演爸爸個演員好型

多謝樓主你分享

仲有個老豆平時唔鍾意搭飛機
但因為想快啲返屋企見到個仔，所以搭咗呢班機

之後仲要喺爸爸架車入面搵到兩張門票
我唔記得係主題樂園定咩嚟
係爸爸飛之前 應承返嚟之後會帶兩個仔去玩
之後發現原來爸爸一早買咗飛 諗住俾surprise兩個仔

谷口家個兩兄弟又係好陰功
睇電視見到老豆個名喺出事客機嘅乘客名單上
仲要因為媽媽喺外地返工，阿哥要自己去認屍
不過阿哥都好堅強，最後仲娶埋老婆

係咪我撈亂咗
我記得谷口爸都係唔鍾意搭飛機
段片都有講谷口媽睇到突發新聞嗰陣 仲安慰個仔話爸爸都唔鍾意搭飛機

跟住之前另一條片就睇過話 有個爸爸係煙剷嚟
又係唔鍾意搭飛機
個仔接受訪問 仲話想像到爸爸擔住口煙好驚嗰個樣

不過我唔記得心急想見仔仔係谷口爸定煙爸

Btw如果根據#1嗰條片
谷口媽應該係睇到新聞之後趕返咗屋企
但係太傷心 完全起唔到身去認屍
係阿哥主動話自己去認屍
佢得13歲 真係好堅強好勇敢

本來仲住希望爸爸未死
最後都係崩潰

你今晚又輸波

唔敢睇
Rip

個記錄片D 模擬片段 對白好日劇feel

睇完，喊到仆街

推推推

Lm

呢套紀錄片係好深刻